# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2022 Ant Group Co., Ltd.
# This file is distributed under the same license as the SecretFlow package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2022.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: SecretFlow \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-12-28 17:16+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.11.0\n"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:1
msgid "Deployment"
msgstr "部署"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:3
msgid "Simulation"
msgstr "仿真"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:4
msgid ""
"SecretFlow is designed for fast simulation on a single host or on "
"multiple nodes with single ray cluster."
msgstr "SecretFlow被设计为可以快速仿真，既可以单机运行，也可以在多个节点上运行。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:6 ../../../DEPLOYMENT.md:44
#: ../../../DEPLOYMENT.md:142
msgid "**Note**"
msgstr "**注意**"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:8
msgid ""
"SecretFlow with single ray cluster is for simulation only. Please refer "
"to `production` section below for production."
msgstr "基于单个ray集群的SecretFlow只适用于仿真。 生产环境建议阅读后面的生产相关章节。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:11
msgid "Standalone mode for simulation"
msgstr "单机仿真"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:12
msgid "Use `secretflow.init` directly to run secretflow in standalone mode."
msgstr "使用 `secretflow.init` 在单机模式下运行SecretFlow。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:18
msgid "Cluster mode for simulation"
msgstr "集群模式仿真"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:19
msgid ""
"The following is an example showing how to build a cluster consisting of "
"alice and bob on multiple nodes."
msgstr "下面的例子展示了如何在多个节点上部署一个包含alice和bob的集群。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:21
msgid "Start head node"
msgstr "启动主节点"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:22
msgid "Start a head node on your first machine with the tag \"alice\"."
msgstr "在第一台机器上启动带有 \"alice\" 标识的主节点。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:25
msgid "**NOTE**"
msgstr "**注意**"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:27
msgid "Remember to use the real ip and port instead."
msgstr "请使用真实的ip地址和端口。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:29
msgid ""
"`{\"alice\": 16}` means that alice can run up to 16 workers at the same "
"time. Just feel free to change it if you like."
msgstr "`{\"alice\": 16}` 意味着alice最多可以同时运行16个worker。 您可以按需要自行调整。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:36 ../../../DEPLOYMENT.md:168
#: ../../../DEPLOYMENT.md:207
msgid ""
"Head node starts successfully if you see \"Ray runtime started.\" in the "
"screen output."
msgstr "当屏幕中输出 \"Ray runtime started.\" 意味着主节点成功启动。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:38
msgid "Now we have a cluster with a head node only, let us start more nodes."
msgstr "现在我们的集群只有一个主节点，接下来我们启动更多节点。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:40
msgid "Start other nodes"
msgstr "启动其他节点"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:41
msgid ""
"Start a node with the tag \"bob\" on another machine. The node will "
"connect to the head node and join the cluster."
msgstr "在另一台机器上启动带有 \"bob\" 标志的节点。 这个节点将会连接主节点并加入集群。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:46
msgid ""
"Replace `ip:port` with the `node-ip-address` and `port` of head node "
"please."
msgstr "请将 `ip:port` 更换为主节点的 `node-ip-address` 和 `port`。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:54
msgid ""
"The node starts successfully if you see \"Ray runtime started.\" in the "
"screen output."
msgstr "当屏幕输出中出现 \"Ray runtime started.\" 意味着节点启动成功。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:56
msgid ""
"You can repeat the step above to start more nodes with using other "
"parties as resources tag as you like."
msgstr "你也可以继续重复上述步骤以启动带有其他参与方标识的节点。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:58
msgid "Start SecretFlow"
msgstr "启动SecretFlow"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:59
msgid ""
"Now you can start SecretFlow and run your code. Fill `address` of "
"`sf.init` with the `node-ip-address` and `port` of head node please."
msgstr ""
"现在你可以启动SecretFlow。请将 `sf.init` 的 `ip:port` 更换为主节点的 `node-ip-address` 和 "
"`port`。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:74
msgid "(optional) How to shut down the cluster"
msgstr "（可选）如何关闭集群"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:75
msgid ""
"In some cases you would like to shut down the cluster, the following "
"command will help you. Remember to run the command on all machines."
msgstr "当你需要关闭集群时，请使用以下命令。请在所有机器上执行命令。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:78
msgid ""
"Note that all ray processors on the machine will be stopped, which means "
"all ray clusters will be stopped."
msgstr "请注意在机器上的所有ray进程都会被停止，这意味着所有ray集群将会停止。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:85
msgid "(optional) How to setup a SPU in cluster mode"
msgstr "（可选）如何在集群模式下启动SPU"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:87
msgid ""
"`SPU` consists of multi workers on different nodes. For performance "
"reasons, the major part of SPU is written in C++. SPU is based on Brpc, "
"which indicates it has a separated service mesh independent of Ray's "
"networking. In a word, you need to assign different ports for the SPU for"
" now. We are working on merging them."
msgstr ""
"`SPU` "
"在不同节点上包含了多个工作进程。大部分SPU的代码由C++编写以确保性能。SPU基于Brpc，这意味着SPU拥有一个独立于Ray网络之外的服务网格。换言之，你必须单独处理SPU的端口。目前，我们正在尝试合并两者。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:93
msgid "A typical SPU config is as follows."
msgstr "SPU的配置可以参考"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:96 ../../../DEPLOYMENT.md:173
#: ../../../DEPLOYMENT.md:213
msgid "**Tips**"
msgstr "**注意**"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:98 ../../../DEPLOYMENT.md:174
#: ../../../DEPLOYMENT.md:214
msgid ""
"Replace `ip:port` in `sf.init` with the `node-ip-address` and `port` of "
"head node please."
msgstr "请将 `sf.init` 的 `ip:port` 更换为主节点的 `node-ip-address` 和 `port`。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:99
msgid ""
"Fill `address` of `alice` with the ip which can be accessed by `bob` and "
"choose **an unused port**."
msgstr "`alice` 的 `address` 请填写可以被bob访通的地址，并且选择一个 **未被占用的端口** 。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:100
msgid ""
"Fill `address` of `bob` with the ip which can be accessed by `alice` and "
"choose **an unused port**."
msgstr "`bob` 的 `address` 请填写可以被alice访通的地址，并且选择一个 **未被占用的端口** 。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:139
msgid ""
"For more configurations of SPU, please refer to [SPU "
"config](https://www.secretflow.org.cn/docs/spu/en/reference/runtime_config.html)"
msgstr ""
"详细的SPU配置可以参考 `SPU config "
"<https://www.secretflow.org.cn/docs/spu/en/reference/runtime_config.html>`__"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:144
msgid ""
"You will see the usage of setup a spu in many toturials. But be careful "
"that it works only in standalone mode because "
"`sf.utils.testing.cluster_def` use `127.0.0.1` as the default ip."
msgstr ""
"你可以看到在很多教程中使用 `sf.utils.testing.cluster_def` 建立SPU。请注意它只能在单机模式下使用，因为它使用了 "
"`127.0.0.1` 作为默认ip。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:152
msgid "Production"
msgstr "生产"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:154
msgid ""
"SecretFlow provides multi controller mode for production with enhanced "
"security. The following will guide you to deploy SecretFlow for "
"production."
msgstr "SecretFlow提供安全增强的多控制模式用于生产。下面教程将引导您如何在生产中部署SecretFlow。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:157
msgid "Setup a SecretFlow cluster crossing silo"
msgstr "构建跨机构的SecretFlow集群"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:159
msgid ""
"A SecretFlow cluster for production consists of serveral ray clusters, "
"and every party has its own ray cluster."
msgstr "用于生产的SecretFlow集群由多个ray集群组成，每个参与方拥有各自的ray集群。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:161
msgid ""
"The following is an example showing how to build a cluster consisting of "
"alice and bob for production."
msgstr "下面的例子展示了如何在多个节点上部署一个包含alice和bob的生产集群。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:162
msgid "Start SecretFlow on the node of `alice`"
msgstr "在alice节点上启动SecretFlow"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:164
msgid "`alice` starts its ray cluster firstly."
msgstr "alice首先启动ray集群。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:170
msgid "Then `alice` initializes SecretFlow with a cluster config."
msgstr "然后alice使用下面的集群配置初始化SecretFlow。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:175 ../../../DEPLOYMENT.md:215
msgid ""
"Fill `address` of `alice` with the address which can be accessed by "
"`bob`. Remember to choose an unused port."
msgstr "`alice` 的 `address` 请填写可以被bob访通的地址，并且选择一个 **未被占用的端口** 。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:176 ../../../DEPLOYMENT.md:216
msgid ""
"Fill `address` of `bob` with the address which can be accessed by "
"`alice`. Remember to choose an unused port."
msgstr "`bob` 的 `address` 请填写可以被alice访通的地址，并且选择一个 **未被占用的端口** 。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:177
msgid "Note that `self_party` is alice."
msgstr "注意 `self_party` 为alice。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:201
msgid "Start SecretFlow on the node of `bob`"
msgstr "在bob节点上启动SecretFlow。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:203
msgid "`bob` starts its ray cluster firstly."
msgstr "bob首先启动ray集群"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:210
msgid ""
"Then `bob` initializes SecretFlow with a cluster config almost same as "
"`alice` except for `self_party`."
msgstr "bob使用和alice类似的集群配置初始化SecretFlow，除了 `self_party` 字段稍有不同。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:217
msgid "Note that `self_party` is `bob`."
msgstr "注意 `self_party` 为bob。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:243
msgid "How to setup SPU for production"
msgstr "如何构建SPU"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:245
msgid "Just same as simulation, please refer to the previous for details."
msgstr "构建SPU的方式和仿真模式一样，请阅读前文了解更多详情。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:247
msgid "Suggestions for production"
msgstr "生产环境建议"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:249
msgid "Enable tls Authentication."
msgstr "启动tls验证。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:251
msgid "SecretFlow can be configured to use TLS on cross-silo gRPC channels."
msgstr "SecretFlow的跨机构grpc通信可以配置TLS以提升安全性。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:253
msgid "An example for alice."
msgstr "alice的配置示例。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:274
msgid "An example for bob."
msgstr "bob的配置示例。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:295
msgid "Enhanced serialization/deserialization."
msgstr "序列化/反序列化增强。"

#: ../../../DEPLOYMENT.md:297
msgid ""
"SecretFlow uses `pickle` in serialization/deserialization which is "
"vulnerable. You can set `cross_silo_serializing_allowed_list` when init  "
"SecretFlow to specify an allowlist to restrict serializable objects.  An "
"example could be （**You should not use this demo directly. Configure it "
"to your actual needs.**）"
msgstr ""
"SecretFlow使用 `pickle` 进行序列化/反序列化，可能存在被攻击的风险。你可以在初始化SecretFlow时通过 "
"`cross_silo_serializing_allowed_list` "
"参数设置允许序列化的对象。示例如下（请不要直接使用该示例，请根据实际需要自行修改）。 "

